\documentclass[11pt, oneside, ngerman]{scrartcl}		% KOMA-Klassen benutzen!

% \documentclass[11pt, final, oneside, ngerman]{article}
\usepackage[a4paper,left=26mm,top=26mm,right=26mm,bottom=26mm]{geometry}

\usepackage[ngerman]{babel}			% deutsche Namen/Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc}			% Zeichensatzkodierung
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}				% Einbinden von Bildern
\usepackage{subcaption}			% Darstellen mehrerer Abbildungen in einer Figure
\usepackage{color}				% Farben wenn es sein muss
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath}				% Mathematischer Formelsatz AMS
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{abstract}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{snakes}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}


% ==============
%  	  TITEL
% ==============
\newcommand\svthema{Text-Mining - Gruppe 1: Crawling-Strategien \\ -- Projekt- und Zeitplan --}
\newcommand\svdatum{\today}
\newcommand\lvtyp{Praktikum Wintersemester 2019/20}
\newcommand\lvname{Text-Mining}
\newcommand\lvinst{Institut für Informatik · Universität Leipzig}

\title{ \textbf{\svthema} }
\author{ \textsl{\svdatum} }
\date{ \small \textsc{Modul ''\lvname``} \\ {\lvtyp} · {\lvinst} }


% ==============
% 	  MAKROS
% ==============
\makeatletter
\def\algbackskip{\hskip-\ALG@thistlm} % Reinsert missing \algbackskip


% ==============
% 	 DOKUMENT
% ==============
\begin{document}

	\maketitle
	\section{Teamzusammensetzung}
	\vspace{2em}
    	\begin{tabular}{| l | l | l |}
    	    \hline
    	   
    	    
    	    \textbf{Name, Vorname} & \textbf{Matrikelnummer} & \textbf{Aufgabe} \\ \hline
    	    Alker, Daniel       & 3727296 & Projektleiter, Entwickler \\ \hline
    	    Lämmer, Simon       & 3739489 & Stellv. Projektleiter, Entwickler \\ \hline
    	    Lavarenz, Lennarz   & 3756787 & Entwickler, Technische Leitung \\ \hline
    	    Zimmer, Max         & 3707301 & Entwickler, Technische Leitung \\ \hline
    	    Trommer, Phil       & 3759106 & Verwaltung der Dokumente, Entwickler \\ \hline
    	    Thies, Fabian       & 3726294 & Verwaltung der Dokumente, Entwickler \\
    	    \hline
    	\end{tabular}{}
	\vspace{2em}
	
    \section{Aufgaben und Herausforderungen}
        \vspace{1em}
        \begin{onehalfspace}
        Unsere Aufgabe in dieser Projektarbeit ist es, das Crawlen von Webseiten mithilfe von Metriken zu verbessern. Ein generelles Problem beim Crawlen sind limitierte Zeit- und Speicherresourcen, welche am besten nicht mit dem Crawlen von Internetseiten mit redundanten oder unnützen Informationen, wie bspw. Login-Seiten oder Bilder-Galerien, verschwendet werden sollten.\newline
        \newline
        Dieses Optimierungsproblem kann als graphentheoretisches Problem aufgefasst werden. Hierbei werden die Internetseiten als Graph modelliert, wobei die einzelnen Seiten selber die Knoten sind und durch Hyperlinks, den Kanten, verbunden sind. Unsere Aufgabe ist es, diese Kanten zu gewichten und Metriken zu definieren, anhand derer entschieden werden kann, ob es sich lohnen wird, die limitierten Ressourcen auf das Crawlen der jeweiligen Internetseite zu verwenden. Diese Metriken können Textmenge, Anzahl der Hyperlinks oder Verhältnis von Hyperlinks zu Text auf der jeweiligen Internetseite sein. \newline
        \newline
        Aber auch weitere Kriterien sind denkbar, wie beispielsweise die Menge an Bildern oder ob sich der Text der aktuellen Internetseite stark mit bereits gesammeltem Text ähnelt. Welche dieser Metriken wirklich zu einer Verbesserung führen, werden wir anhand von Tests bestimmen, und bei der Entwicklung auch nach weiteren Metriken suchen.\newline
        \newline
        Das Crawling selber soll mit dem CLI-Tool Heritrix durchgeführt werden. Dies wird bereits in der Forschungsabteilung der Universität eingesetzt. Heritrix ist ein in Java geschriebener Web Crawler, der vom ''Internet Archive`` veröffentlicht wurde. Das Programm verfügt nicht direkt über ein Userinterface, allerdings stellt es eine Webseite zur Administrierung bereit.\newline
        \newline
        Unser Software-Produkt soll sich in den Crawl-Vorgang von Heritrix einhaken. Da Heritrix selber ein Maven-Projekt ist und das Einbinden von Modulen ermöglicht, werden wir unsere Optimierungssoftware in Form eines in Java geschriebenen Plugins in Heritrix einbinden. Mithilfe dieses Plugins klinken wir uns in die Queue von Heritrix ein, die bestimmt, welche Internetseiten als nächstes gecrawlt werden sollen. An dieser Stelle soll unser Plugin die Queue mithilfe der von uns definierten Metriken sortieren, um ein effizienteres Crawlen zu ermöglichen. Unser Ziel ist es, die Software möglichst skalierbar und von Heritrix selber abgekapselt zu designen.
        \end{onehalfspace}
        \vspace{1em}
    
    \section{Risikoanalyse und Lösungsansätze}
        \vspace{1em}
        \begin{onehalfspace}
        Wie bereits erwähnt, benötigt das Crawlen viel Zeit und Speicher. Ein einziger Crawl kann mehrere Tage oder Wochen dauern. Dies ist bei der Entwicklung eines Plugins eher hinderlich, da wir so erst sehr spät auswerten können, wie unsere Lösung performt und ob es Fehler in unserer Implementierung oder den Metriken gibt. Außerdem möchten wir die Server der Webseitenbetreiber nicht unnötigerweise immer wieder mit den Crawling-Anfragen belasten. Da die Zeit, die wir für die Entwicklung unserer Software haben, recht begrenzt ist, müssen wir uns also eine Möglichkeit überlegen, mit der wir möglichst unter gleichen Bedingungen und vor allem schnell an unsere Testergebnisse kommen können.\newline
        \newline
        Hierfür werden wir ein von unseren Betreuern zur Verfügung gestellten Teil von archivierten Internetseiten mit einer davorgeschalteten Suchmaschine verwenden. Mithilfe dieser Suchmaschine werden wir das Internet für unsere Tests simulieren und schaffen aufgrund der immer gleichen Inhalte unseres simulierten Internets eine gute Basis zum Vergleich verschiedener Testdurchläufe. Außerdem können wir das Crawling damit drastisch beschleunigen, da wir so nur lokal auf unserem Server bleiben und keine anderen Server anfragen müssen.\newline
        \newline
        Als Suchmaschine werden wir das Programm ''Solr`` von Apache benutzen. Dies ist eine Open Source-Suchmaschine, geschrieben in Java. Mit dieser werden wir die uns bereitgestellten Internetseiten einlesen und unserem Webcrawler Heritrix bereitstellen.
        \end{onehalfspace}
        
    
    \section{Zeitplan}
        \vspace{1em}
        \begin{onehalfspace}
        Der folgende Zeitplan ist eine grobe Abschätzung der voraussichtlichen Fertigstellungsdaten unserer größeren Milestones. Er kann sich aufgrund von unvorhergesehen Begebenheiten und Problemen leicht ändern. Unser erstes Ziel ist es, um den 10. Dezember 2019 einen funktionierenden Prototypen mit Heritrix und Solr auf unserem Server deployed zu haben, mit dem ein erstes Crawling ausgeführt werden kann. Hierbei soll bereits ein Plugin eingebunden werden, das bis dahin allerdings noch ohne Funktion sein wird.\newline
        \newline
        Zum 16. Januar 2020 möchten wir bereits ein erstes Crawling mit Unterstützung unseres entwickelten Plugins durchführen. Zu diesem Zeitpunkt werden aber noch nicht alle Funktionalitäten und Features implementiert sein.
        Dies planen wir bis zum 20. Februar fertigzustellen. Am 05. März 2020 wäre es somit an der Zeit für unser finales Release mitsamt der Dokumentation und einer Auswertung unserer Messergebnisse.
        \end{onehalfspace}
        \vspace{1cm}
        \noindent
        
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{tikzpicture}
            % draw horizontal line   
            \draw (0,0) -- (12,0);
        
            % draw vertical lines
            \foreach \x in {0,3,6,9,12}
                \draw (\x cm,3pt) -- (\x cm,-3pt);
        
            % draw nodes
            \draw (0,0) node[below=3pt] {07.11.2019} node[above=3pt] {Start};
            \draw (3,0) node[below=3pt] {10.12.2019} node[above=3pt] {Erster Prototyp};
            \draw (6,0) node[below=3pt] {16.01.2020} node[above=3pt] {Crawl mit Plugin};
            \draw (9,0) node[below=3pt] {20.02.2020} node[above=3pt] {Fertigstellung};
            \draw (12,0) node[below=3pt] {05.03.2020} node[above=3pt] {Finales Release};
        \end{tikzpicture}
        \caption{Zeitplan in Zeitstrahldarstellung}
        \label{fig:zeitstrahl}
    \end{figure}
\end{document}